pengaruh interaksi teman sebaya dan peran orangtua terhadap motivasi menghafal alquran di sma al izzah samarinda

interaksi teman sebaya
peran orangtua
--> motivasi menghafal

motivasi menghafal alquran? (bahas tentang menghafal alquran terlebih dahulu)
- apa itu alquran?
- apa itu menghafal alquran?
- mengapa kita sebaiknya menghafal alquran?
- apa saja keutamaan yang didapat apabila menghafal alquran?
- apa aja manfaat yang kita dapatkan secara langsung apabila menghafal alquran?
- bagaimana kualitas hafalan alquran pada zaman dahulu (rasul, sahabat, tabiin)
- bagaimana kualitas hafalan alquran pada zaman sekarang ini?
- bagaimana pertumbuhan semangat hafalan alquran secara global?
- bagaimana pertumbuhan semangat hafalan alquran di indonesia?

	dari buku:
	fadilah amal:
	- adab membaca quran
	- urgensi menghafal quran (satu masalah penting)
	- sebaik-baik orang adalah yang mengajarkan quran (hadits ke 1)
	- keutamaan orang yang menghafal quran (hadits ke 4 dan banyak hadits serupa)
	- 3 hal yang dapat menguatkan (siwak, puasa, banyak membaca quran)
	- derajat diangkat dengan quran (hadits ke 7)
	- hafalan quran cepat lepas (khatimah hadits ke 6)
	-
	pedoman ringkas bergambar untuk memahami islam:
	- berbagai contoh kaitan quran dengan sains

	dari web:
	- hafalan quran bisa mencegah penyakit
	- hafalan quran terhadap prestasi akademik

identifikasi motivasi menghafal alquran santri
- godaan ngantuk ketika di halaqah
- malas yang datang tanpa sebab
- susah menghafal ketika ada masalah
- kurang lancar setoran hafalannya karena bermain dengan temannya
- kurang fokus (menjadi fokus menghafal setelah dikasih semangat sama orangtua)
- kehilangan fokus (setelah diberi tugas oleh ustadznya)

apa masalah terbesar dalam motivasi menghafal alquran?
- durasi yang dibutuhkan untuk menghafalkan satu halaman alquran (kecepatan menghafal)